﻿% первая глава
\section{О программе CalcCoils}

\smallskip %\medskip \bigskip
Программа CalcCoils позволяет расчитывать физические величины для катушек
индуктивности. Важной особенностью программы является то, что она учитывает
плотность намотки как между витками одного слоя, так и между слоями.
Для этой цели в алгоритм вводятся шаги намотки между слоями и между витками:

\begin{eqnarray}
	\label{h_x_h_y}
  	h_x &=& k_x \cdot d,\\
  	h_y &=& k_y \cdot d \nonumber
\end{eqnarray}

\noindent
$k_x$ - коэффициент плотности намотки между соседними слоями,\newline 
$k_y$ - коэффициет плотности намотки между витками одного слоя,\newline
$d$ - диаметр провода\newline

Поскольку для написания программы была выбрана библиотека $Qt$, то программа
может быть легко собрана под различные операционные системы.

\begin{figure}[h]
\begin{center}
\begin{minipage}[h]{0.4\linewidth}
\includegraphics[width=2.2in]{CalcCoils_screen_linux.png}
\caption{Внешний вид CalcCoils v0.0.7 в Kubuntu} %% подпись к рисунку
\end{minipage}
\hfill
\begin{minipage}[h]{0.4\linewidth}
\includegraphics[width=2.2in]{CalcCoils_screen_windows7.png}
\caption{Внешний вид CalcCoils v0.0.7 в Windows 7}
\end{minipage}
\end{center}
\end{figure}


Исходный код программы всегда можно взять на 
\href{https://bitbucket.org/vedddd/calccoils/overview}{bitbucket.org‎}.
Если нет возможности или желания собрать прогамму то там же
можно \href{https://bitbucket.org/vedddd/calccoils/downloads}{скачать}
 уже собранный проект.
